\begin{enumerate}
  \item Voici un programme de calcul
  \begin{progcalcul}
    \item Choisir un nombre
    \item Ajouter $4$.
    \item Élever le résultat au carré.
  \end{progcalcul}
  \begin{enumerate}
    \item Quel est le résultat pour $x=3$ ? Pour $x=-1$ ?
    \item Déterminer l'expression du résultat lorsqu'on choisi $x$ comme nombre de départ.
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Déterminer la fonction $u$ utilisée à l'étape \no{2}.
    \item Déterminer la fonction $v$ utilisée à l'étape \no{3}.
    \item En utilisant ces deux fonctions $u$ et $v$, écrire une expression du résultat final lorsque on choisit le nombre $x$ au départ.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\begin{boiteicone}[colorPrim][À retenir][\faBrain]
  La \pointilles[5cm] de la fonction $u$ par $v$ (c'est-à-dire suivie de la fonction $v$) 
  
  est notée \pointilles[2cm] et est définie par 
  \[x\longmapsto \pointilles[3cm]\]
\end{boiteicone}